（湯財喜訊）2日內3隻謎網股被勒令停牌！康健及華仁醫療遭殃！

證監會再出手「拆網」，2日內連環有3隻股份遭證監以「天條」《證券條例》第8.1條勒令停牌！同為獨立股評人David Webb提出不宜沾手的謎網50股份之一的康健國際醫療(3886)，及中國華仁醫療(0648)今早開市前同遭證監會以《證券條例》第8.1條勒令停牌。

證監所引用的8.1條，指其若認為公司通告、招股章程上屬虛假、不完整或具誤導資料，為維護公眾利益應暫停公司股份一切交易；或認為對維持一個有秩序和公平的市場是有需要或合宜的，亦會暫停證券的一切交易。

翻查港交所資料，康健國際醫療大股東之一為近年活躍股壇的曹貴子，其持股為18.85%，而持倉券商當中，被傳因「粉塵事件」而遭證監「重點關注」的君陽證券亦於名單之上，持倉1.59%股權。

事實上，早前同被證監會勒令停牌兩隻謎網股，分別為隆成金融（1225）及新銳醫藥（6108），現時仍然復牌無期。過往被證監以8.1條勒令停牌的公司，包括2年前的漢能（0566）、年初的輝山（6863），均未見有復牌迹象。